[轉載] 來自一名前線記者的呼籲

反CCTVB還反CCTVB
但希望各位睇一睇先
=========================================
來自一名前線記者的呼籲

趁上一波群眾運動暫告一段落，下一波運動即將再起之際，希望提出幾點呼籲。

一、不要扮記者

不要扮記者、不要扮記者、不要扮記者，這點最重要，必須不斷重覆強調。

警方在今次行動中，已經多次以有人假扮記者、發現假的記者證為由，對持證記者截查、搜身，目前無法證實警方說法真偽，但已經有足夠理由讓警方行動。

必須指出，即使持有真的記者證，不代表會通行無阻，看看過去幾天一眾行家的遭遇，當知此言非虛；而即使持證記者，一旦參與示威活動，同樣會被控，過去已有案例，簡言之，記者證絕對不是護身符；反過來說，一旦有人行使假的記者證，唯一的後果是被加控行使虛假文書，更會予人口實針對真記者，所以，千萬不要扮記者。

二、不要趕記者、擋鏡頭

已經不此一次，有前線記者在集會現場被阻鏡頭以至驅趕，無必要搬出「前線無辜」這類說法，簡單的理據是，在衝突現場，鏡頭愈多愈好。

雖然無法控制經剪緝的片段會如何，亦不敢否定是否會有個別傳媒，剪緝片段時帶有特定agenda，但到2019年，在衝突現場絕大部份片段都會「直播」出街，這點非常重要，直播鏡頭多、時間長，往往會有意想不到的片段出現在意想不到的地方，例如拍到有人掟磚是NOW TV的直播、影到示威者頭部中彈的是TVB，理應可以說明，針對特定傳媒的阻撓其實並無意義，這一點對抗爭者和警方皆然。

而且當今科技發達，一旦播出的片段根本無法消去，愈多鏡頭和記者在場，愈能以更多角度紀錄現場實況，對還完真相愈有幫助，亦能更有效監測公權力的運用，所以請不要趕記者、擋鏡頭。

三、不要隨便指控傳媒故意點相

經常有抗爭者要求記者，「唔好影樣」。

當然，任何人都有權要求不被拍攝，在可行狀況下，記者都樂於配合，但有一點必須注意，就是在兵荒馬亂之際，要求記者不拍攝面貌，其實是強人所難，在衝突場面攝影師通常會長roll，那時候攝影機的view finder等同他們的眼晴，要他們在人頭湧湧的混亂場面，又要拍攝重點又要避開所有人面，其實不可能。

還記得雨傘運動那張登上時代週刊的照片嗎？抗爭者在催淚煙中手持雨傘，試想如這張照片避開了事主的面部，會變成甚麼樣子？

這裡要先澄清一點，在一般情況下，記者不會故意拍攝在場人士大頭：因為無需要。所謂記者幫當局「點相」，絕對是無稽之談（這裡指的是真正的專業記者）知道一定會有人反駁，經常有記者站得很近拍攝，建議各位看看最終播出的版本，有多少是大特寫鏡頭，專門捕捉在場人士的樣子，應該絕無僅有；更重要的是，以現時的器材水平，如果有意要拍攝特定人士的大頭以「點相」，反而應該站得遠一點再zoom，或用長鏡遠吊，會故意站在面前拍攝，讓對方提高警覺，恐怕只有那些挑機的大媽才會做；更重要的一點是，現時警方拍攝隊、閉路電視以至警員的隨身鏡頭，數量遠超所有傳媒的總和，警方並無需要記者「幫忙」，記者亦不會幫忙。

當然，這些「誤會」（也可能有部份不是誤會），根源於傳媒和公眾缺乏信任，恐怕不是一時三刻化解得了，要建立信任亦不容易，但希望無論持任何立場的人士，都可以思考這幾點呼籲，讓記者能在不受干擾下完成工作。
轉自-林彥邦FB

=============================================
因為睇完依個POST
見到太多人都係睇完負皮屌完CCTVB 順手屌埋記協
希望大家分清楚我地既目標係乜
唔好因為紅底媒而搞到願意幫我地既盟友變成敵人

推

幫推

終於有人睇

ok

push

另一前線記者說法

我覺得舉牌 寫 無線新聞 是是但但 / 轉台啦
都夠哂
起碼唔好樹立咁多敵人先

舉牌有冇問題

會因為小小阻礙既就學TVB咁做既就者仲值得我地尊重？

因為林彥邦先開始睇立場，辛苦哂前線記者

記者出到聲我覺得唔好再搞佢哋
最多唔接受訪問費時畀人剪到黑白顛倒

係就正正經經搞返個反紅媒活動？

紅媒係要反
但唔係依家

係
係目標達成之前
唔好將紅媒當成重點

唔撚夠
講左幾撚多次是是旦旦已經脫撚晒節
有心造新聞抹黑呀 是撚你老x旦旦咩屌

問題唔係佢地學唔學tvb，而係阻礙只係會令我地少左啲鏡頭同證據

集思廣益
CCTVB係要對付
但唔好樹立其他敵人

插就插新聞部話事人 同 抵制TVB

加油

要反無線既不如都係從罷買廣告商開始
之前有人提過但唔夠noise
所以可以搞集會等等去提出同等啲廣告商關注呢件事

罷買全部應該都難
但集中罷買熱門時段既應該易D

推 琴晚立場個記者都係咁俾人故意擋鏡頭
應該係分唔清邊間打邊間 其實佢地都講得有道理 影到唔到佢刪 網民都會back up

尋日狗屋清場唔係有記者頂有隻白衫狗真係衝左去打人

推，認同

Push

推 希望大家未來唔好特登搞鳩TVB前線 廢事落人口實 同埋比人spin走focus
利申好撚憎tvb 成日報假新聞

長推

個問題係佢哋大部根本就幫你嘅
你諗下612幾多嘢係記者影到我哋先知
唔係佢哋我哋又點樣喺國際引起咁大關注
就算你話最紅底嘅CCTVB
開槍嗰下咪又係佢播出嚟

人哋只係講個事實出嚟
你夾硬唔埋context換字
扭曲個事實
只會犯眾憎

明明好多記者係自己友
唔好自己人打自己人

Pushhhhhh

推 記者對示威人士真係幾重要
Tvb就算啦 遲d先反紅媒收佢皮

依樣真

推
前線記者真係幫咗好多 好感激

最大問題係CCTVB居然遮曬自己啲LOGO同咪牌先去做訪問，如果你問我我覺得佢哋好極有限

推!!!!!

要抵制TVB
但未係時候

推！

佢講得好啱 鏡頭係冇立場 七警條片都係cctvb拍出嚟 有時直播唔到佢唔拍 呢刻對付佢地好簡單 舉牌就連口水都慳翻 慳啲力繼續落去

bullshit
依加 就算TVB拍到差佬強姦示威者又點?
一樣CUT走架啦 既然佢咁撚偏頗 咁做乜要比佢拍
見一獲 追住屌一獲添呀

袁志偉個人資料極神秘，集思廣益點搞9佢

暗角七警唔係cctvb 直播影到，又係點樣拉到既？你趕L走左佢，邊個影到？

[求FACT CHECK] Expedia抽起左TVB廣告！？

pish

pish!!!

當年 呢段片出左之後
成個tvb news班子換哂人咁濟啦 依加幾乎全部人都係紅底

未去到噉差

推 即使cctvb 係紅底佢要採訪都係新聞自由黎

前線記者講得都有道理嘅 下次大家小心啲

辛苦了

其實邊撚個扮過記者根本黑警自己作野為打記者辯護

2 3 都認同
但真係有人扮記者咩 我淨係記得有個同警察好fd嘅男人懷疑扮記者影示威者大頭相啫

我覺得警犬藉口黎既姐
邊到搵野黎扮記者丫
唔通警犬承認記錯人地老母咩

即係最重要唔好擋鏡頭
可以舉牌，叫口號？

推推推！

當佢地普通記者
但見到CCTVB就舉下牌 叫下 無線新聞 造假新聞

林彥邦

無綫真係pk嚟

或者你睇下依個POST
有句野幾岩
要屌贏左再屌 而家最緊要贏

漏左link

其實今日用電筒照嗰度師兄 佢道歉嗰陣都有同返其他台記者講唔係想同佢為敵
以後大家夢到記者 學佢話齋 舉牌 屌佢
親中嗰啲媒體唔想嘅可以唔接受佢訪問

yes唔好一味發洩屌tvb
先做實事

喪推呢啲有用POST

同記者割蓆係十分不智
不要同記者或記協割蓆!!

我地見建制政府互相割蓆好過癮，依家人地用返同樣招數喇。

有冇諗過2014年TVB班肯聯署既良心記者辭職走左，令到依家情況就愈黎愈差！